現代人比古代人生活更好更幸福，還是係生活質素守恆？幸福也有守恒定律？

現代人比古代人生活更好更幸福，還是係生活質素守恆？幸福也有守恒定律？

現代人肯定比古人幸福。現代有很先進的醫學和科技幫助，有智能手機，可足不出戶與全球交流，有冷氣機，有飛機，有自來水，有先進醫藥和手術，有民主普選，又有良好的法治。現代人可以享受好多。

現代人和古代人幸福指數和生活質數其實係一樣。科技帶來幸福、衛生和方便，但也帶來污染、環境破壞和意外，缺乏運動又引來健康風險，對電腦或手機耐又傷眼傷身，汽車又多廢氣又易發生意外。醫藥有療效但也有副作用，手術有療效也有風險，民主普選背後有好多黑箱作業，警察法官拉壞人也會冤枉好人。所以真實生活質素係打和。生活質素也有守恆定律，幸福也是守恆。